\chapter{Testszenarien}

\section{RION}

\begin{itemize}
	\item[T0110] \textit{Installation:} Der Nutzer installiert mit \quotes{rion install \textit{Packagename}} ein Paket. Das Paket wird, inklusive eventueller Abhängigkeiten, installiert. Skripte (Post-Install-Prozessierung) werden erfolgreich ausgeführt.
	\item[T0120] \textit{Suchen:} Der Nutzer sucht mit \quotes{rion search \textit{text}} ein Paket und bekommt eine Liste von passenden Paketen, inklusive einer kurzen Beschreibung derer, ausgeben.
	\item[T0130] \textit{Information:} Der Nutzer sucht mit \quotes{rion info \textit{Packagename}} Informationen zu einem Paket und bekommt diese detailliert zu einem Paket ausgeben.
	\item[T0140] \textit{Aktualisieren:} Der Nutzer aktualisiert mit \quotes{rion update} alle installierten Pakete. Diese werden aktualisiert. Er aktualisiert mit \quotes{rion upgrade \textit{Packagename}} ein bestimmtes Paket, welches nun aktualisiert wird.
	\item[T0150] \textit{Entfernen:} Der Nutzer entfernt mit \quotes{rion remove \textit{Packagename/s}} ein oder mehrere Pakete, welche dadurch deinstalliert werden.
	\item[T0160] \textit{Anleitung:} Der Nutzer schreibt \quotes{man rion}, worauf ihm die Manpage zu RION angezeigt wird.
	\item[T0170] \textit{Installierte Pakete listen:} Der Nutzer gibt \quotes{\textit{rion list (package\_name\_pattern)}} ein. Er erhält Liste aller installierten Pakete, bzw. aller installierten Funktionen eines Paketes.
	\item[T0180] Die Repositories, auf die RION zugreift, können mit einem config file angepasst werden.
	\item[T0190] RION kann mehrere virtuellen Umgebungen verwalten.
	\item[T0111] RION kann mit 	\quotes{rion check (\textit{Packagename (Packageversion)})} überprüfen, ob bestimmte oder alle installierten Pakete noch korrekt installiert sind.
	\item[T0121] RION kann mit \quotes{rion update} die lokale Datenbank aktualisieren.
	\item[T0131] RION kann sich mit \quotes{rion auth -u >>USER<< -p >>PWD<<} anmelden. RION kann sich auch über einen config file (nur für den Ersteller lesbar) anmelden. Sollte keine Anmeldung vorliegen, fragt RION beim ersten Aufruf nach den Anmeldedaten.


\end{itemize}

\section{INOR}

\begin{itemize}
	\item[T0210] \textit{Paket hinzufügen:} Der Nutzer fügt mit \quotes{inor add \textit{Packagename Packagefile}} ein Paket zur Datenbank hinzu, welches noch nicht in der Datenbank ist. Daraufhin befindet es sich in der Datenbank. Abhängigkeiten wurden berücksichtigt.
	\item[T0220] \textit{Neue Version hinzufügen:} Der Nutzer fügt mit \quotes{inor update \textit{Packagename Packageversion Packagefile}} eine neue Version eines vorhandenen Paketes zur Datenbank hinzu. Es befindet sich daraufhin in der Datenbank.
	\item[T0230] \textit{Beschreibung hinzufügen:} Der Nutzer fügt mit \quotes{inor describ \textit{Packagename}} jene Beschreibung zu einem Paket hinzu, die beim Suchen durch RION abgerufen wird. Die Beschreibung ist nun abrufbar.
	\item[T0240] \textit{Lizenz:} Der Nutzer fügt mit \quotes{rion install \textit{Packagename}} Lizenzinformation hinzu.
	\item[T0250] \textit{Paket entfernen:} Der Nutzer entfernt mit \quotes{inor remove \textit{Packagename}} alle Versionen eines Paketes aus der Datenbank oder er kann mit \quotes{inor remove \textit{Packagename Versionsnummer}} eine bestimmte Version eines Paketes aus der Datenbank entfernen.
	\item[T0260] \textit{Paket signieren:} Der Nutzer signiert mit \quotes{inor sign} alle installierten Pakete in der Datenbank oder er signiert mit \quotes{rion sign \textit{Packagename (Versionsnummer)}} ein bestimmtes Paket oder auch nur eine bestimmte Version eines Paketes. Die spezifizierten Pakete sind daraufhin signiert.
	\item[T0270] \textit{Pakete publizieren:} Der Nutzer schaltet mit \quotes{textit{inor publish Packagename (Packageversion)}} alle spezifizierten Pakete für RION frei. Daraufhin kann RION auf die spezfizierten Pakete zugreifen.
	\item[T0280] \textit{Pakete publizieren:} Der Nutzer sperrt mit \quotes{\textit{inor unpublish Packagename (Packageversion)}} alle spezifizierten Pakete für RION. Daraufhin kann RION auf die spezfizierten Pakete nicht mehr zugreifen.
	\item[T0290] \textit{Anleitung:} Der Nutzer schreibt \quotes{man inor}, worauf ihm die Manpage zu RION angezeigt wird.
\end{itemize}
