\chapter{Vorgehensmodell}
\section{Motivation und Auswahl des Vorgehensmodells}

Als Vorgehensmodell haben wir uns aufgrund der interdisziplinären Zusammensetzung und Größe unseres Teams, sowie der Forderung nach einem agilen Vorgehensmodell seitens der X-FAB für Scrum entschieden.\\
Weiterhin ermöglicht Scrum durch iteratives Vorgehen flexibel auf Anforderungsänderungen zu reagieren und in jeder Iteration einen funktionsfähigen Prototyp fertigzustellen.\\

Scrum benötigt folgende Rollen innerhalb des Teams:
\begin{itemize}
	\item[Product Owner:] Durch ihn erfolgt eine kontinuierliche Qualitätssicherung der Prototypen. Des Weiteren führt er den Product-Backlog und dokumentiert somit den Gesamtfortschritt des Projekts.

	\item[Scrum Master:] Er moderiert interne Meetings, achtet auf die Einhaltung der Scrum-Methoden, hilft bei der Formulierung der Zielstellungen und unterstützt alle Mitglieder bei aufkommenden Problemen innerhalb ihrer Aufgaben.

	\item[Developer:]
	Sind für die Umsetzung der Sprint-Ziele verantwortlich und führen jeweils einen eigenen Sprint-Backlog, in welchem der individuelle Aufgabenfortschritt dokumentiert wird.

\end{itemize}

\section{Interne Gruppenorganisation}
Innerhalb unseres Teams fungiert Arndt Schmidt als Scrum-Master und Valentin Nakov als Product Owner. Als Developer sind Philip Augustin, Calvin Chong Chen Juin, Georg Leander Lehmann, Jonathan Skopp innerhalb des Teams tätig.\\
\clearpage
Projektphasen:
\begin{itemize}
	\item[Phase 1:] Organisation der Projektphasen;
	\item[Phase 2:] Beginn der Durchführung der Scrum-Iterationen und somit der Implementierung des Entwurfs inklusive Komponententests. Pro Sprint wird eine Woche angesetzt, die \quotes{Daily Meetings} sind auf Samstag und Dienstag datiert und werden online durchgeführt. Die Planung des kommenden Sprints sowie die Review des abgeschlossenen Sprints finden am Donnerstag statt.
	\item[Phase 3:] Durchführung von Integrations-, Blackbox- und Whitebox-Tests sowie Erstellen der finalen Reviewdokumente.


\end{itemize}
\clearpage
\section{Meilensteine}

\begin{itemize}
	\item
		Der Package-Manager RION soll über PyPi (pip) installiert werden können. Das Ziel ist hier, dass jede Linux-Distribution den Manager wie jedes andere bekannte \quotes{Command Line Programm} nutzen kann.

	\item Der Packagemanager RION soll sich erfolgreich \quotes{informieren} können, ob er alle erforderlichen Anforderungen erfüllt und gegebenenfalls interagieren kann. Dazu zählt Folgendes:

		\begin{itemize}
			\item Erstellen von Datenbanken auf INOR und dem lokalen System, um zu prüfen, ob die Packages aktuell sind
			\item Verwalten dieser Datenbanken
			\item Prüfen auf Korrektheit  des eigentlichen Package-Managers
			\item Prüfen auf Vollständigkeit des eigentlichen Package-Managers
			\item Erstellen und Verwalten von Sicherheitszertifikaten
		\end{itemize}
	\item Der Package-Manager RION kann Packages herunterladen, installieren, entpacken, verifizieren.
	\item Der Package-Manager RION kann prüfen (unter Zuhilfenahme der oben genannten Datenbank), ob es Aktualisierungen gibt.
	\item Der Package-Manager RION kann Abhängigkeiten erkennen und unter den oben genannten Methoden verwalten.
	\item Der Package-Manager RION kann ein Abbild aller installierten Packages inklusive der daraus resultierenden Abhängigkeiten erstellen können und diese über geeignete Wege ausgeben und auch wieder einlesen.
	\item Der Package-Manager RION ist fertiggestellt.
\end{itemize}
